蝙蝠俠汽油彈封面惹爭議 作者：對示威者用海報感高興 害怕人民表達政權遲早崩潰

漫畫《蝙蝠俠：黑暗騎士歸來》的續集《The Golden Child》日前發表封面，顯示蝙蝠女手持汽油彈，並寫有「The Future is Young」字句，令人聯想到香港示威活動，並引起中國網民不滿。出版商 DC 事後將照片刪除，而圖片則被香港示威者廣泛使用。兩位漫畫創作人日前回應事件，解釋只是因為海報寫漏作者名而要下架，對香港示威者使用其作品感到高興，更明言害怕人民表達的政權遲早會崩潰。

兩位漫畫創作人Frank Miller及Rafael Grampa周日在巴西出席一個漫畫節活動時，談及其海報引起的爭議。對於 DC 早前將海報下架，Grampa解釋只是因為該海報未有標明作者名稱。

他又對香港示威者使用其海報及宣傳口號感到高興，「人們希望從中得到啟發，而他們正在為自己的自由而戰，這就是The Golden Child的意義」。

Miller回應事件時說得更坦白：「有一些政治實體是如此害怕人民表達，甚至是害怕一張圖片……反正它們遲早會崩潰。」

出版商 DC 上月在 Instagram 上載了《The Golden Child》的封面，發現到蝙蝠女手持一個汽油彈，而且背景的粉紅大字寫上 「The Future is Young」（未來屬於年輕人）。有網民將封面與香港現況扣連，認為 DC 是要支持香港示威者。

圖片上載後，大批中國網民都湧入去 DC 的 Instagram 批評做法，「你是腦癱還是怎麼的dc，你不想在中國混了？」又有網民質疑，為何蝙蝠俠會用上汽油彈作為武器，「蝙蝠俠拿燃燒瓶我真是頭一次見」。DC 隨即將照片刪除。

「你不想在中國混了？」
好撚驚呀屌你老尾
多謝佢地繼續做埋啲on9野搞臭支那個朵

香港人最強後盾

持住自己市場大，人地創作下都唔得

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

...